求醫生指點：關於武漢肺炎癥狀

剛啱見到話武漢要管制人口流動
於是上中國國家疾控中心睇下
咁就見到幾張關於武漢肺炎病徵嘅圖
其中一張係咁（原圖係殘體字，大家唔好剷我）

第三行開始係講重症嘅病徵
- 急性呼吸窘迫綜合徵
- 膿毒症休克
- 難以糾正的代謝性酸中毒
- 出凝血功能障礙

睇完呢幾個重症病徵
我有啲疑問
想請連登嘅醫學巴絲指點下
乜野係「膿毒症休克」？因為係肺炎，咁係咪指肺部積膿引起嘅休克？
難以糾正的代謝性酸中毒，咁係咪基本上無法遏止酸中毒？乜嘢情況下先會出現咁嘅症狀？
最後嘅出凝血功能障礙，係咪會好似「伊波拉」果類內出血嘅病情？
尤其係出現後面兩種癥狀後，係咪致命率會比較高？

利申：只係想理解多啲武漢肺炎嘅情況，唔想被官話呃

（補返中國疾控中心條link )

推

膿毒症休克原來係septic shock
支那譯名睇撚死人

多謝師兄指點

上網查一查 Septic shock
原來都可以嚴重到致命⋯

Septic shock基本上死硬